---
layout:     post
title:      网易游戏的四种解密&解包，附工具
date:       2019-03-01
top_img: http://imgset.gitee.io/img/1.jpg
categories:
    - Reverse
tags:


typora-copy-images-to: ../img
typora-root-url: ..
---







游戏中大概有3种文件，分别是pyc，nxs，npk，还有一些配置文件就不说了

这里的pyc是修改过opcode的，pyc文件加密后就是nxs文件，nxs文件会被打包到npk文件中

我们从里向外说吧，先放出GitHub链接

<https://github.com/yuanbi/NeteaseUnpackTools>



## Pyc文件

NeteasePycObject，这个文件夹中的文件是用来还原pyc opcode的，使用方式如下：

netpyc 输入文件 输出文件 [是否加密]

第三个参数是可选的，默认为0，代表解密，如果为1代表加密，就是将正常的opcode修改为游戏中python的opcode



这个工具的部分pyobject的偏移有问题，大部分文件不会出现问题，懂这方面的大佬可以自行修改下，后面修改过后也会在GitHub更新的



用netpyc修改opcode过后，可以使用uncomply6，进行反编译



还有一个问题就是部分pyc文件会有一个或两个字节码不是python中的字节码，极少数的文件会出现这种问题，这个时候在反编译的时候就会报error，如果报了error可以观察解析失败的opcode附近的代码，可以自行修改、



如果被修改过的字节码不在opcode中，就要手动分析了，当然这种情况出现的很少



## Nxs文件

接下来就是nxs文件了，nxs文件直接使用NeteaseNxsUnpack中的NeteaseNxsUnpack.py进行解密，使用方法如下

python2 NeteaseNxsUnpack.py 输入文件 输出文件 

之后使用netpyc解密opcode，然后反编译就行了



## Npk文件

直接使用NeteaseNpkUnpack中的NeteaseNpkUnpack.py，使用方法如下

python2 NeteaseNpkUnpack.py 输入文件 输出文件夹，解密后的文件无后缀，文件类型需要自己分析



## Script.Npk解包

网易游戏基本上会有script.npk，解包方法如下

先解包npk，解包后文件夹中的所有文件都是nxs文件，在进行nxs文件解密的步骤就行了

![1573207384695](http://imgset.gitee.io/img/1573207384695.png)



## DecodeBuffer

这些是三种文件，还有一种是这样的，这里说的是Windows的版本，在nxfilesystem.dll中会有一个decodebuffer函数，这个就是第四个，这个函数的上层是openwithloader

openwithloader作用是打开文件，文件校对，和部分初始化，在openwithloader中并不是所有的数据都要经过decodebuffer函数，部分数据需要解密，多数会是一些配置文件

在openwithloader中，捕获数据如下，在openwithloader的ret字节下断点，文件名，文件大小，会存储在[eax+4]的位置，如果我没记错的话



还有就是在Windows中并不是所有文件都存储在npk文件里，还有一部分存储在  C:\Users\用户名\AppData\Local\游戏名缩写 中，如果你在这里中找到了script文件夹，这个文件夹中会包含很多文件夹和一个文件

这些文件夹和文件的名字都是被加密过的，可以在nxfilesystem.dll中搜索导出的包含path的函数，具体名字忘记了，函数功能是这样的，传入正常路径，传出加密路径









